其實 點先接到啲freelance job?

我識剪片 拍片 design graphic 後期 但唔知點先搵到啲freelance 黎接?

想搵fulltime 但就黎搵左成年工都未in 過一次

有冇人可以教下小弟 點接freelance? 啲客源係邊到黎

自推

推

自己岀job比自己接

唔明 ……姐係點?

我夠識啦 得你識咩 得你揾唔到咩

做住part time 先？

咁你依加點賺生活費……? 想做返呢行啲野

你揾multi media job 啦

屌我鳩覆，估唔到你會理我

有呀 做啲商場活動helper 但其實啲人工好搵笨…… 有樣技能 讀左幾十萬 唔想晒左佢

緊係冇客啦
反政府咪唔批錢lo
經濟差咪冇野做lo
攬炒成功

有搵 請親multi 嘅工都偏重design 我上一份工 剪片拍片多 個portfolio 好小design 野 send親cv 又係冇反應

做part time 識下人
有時際遇既野 話黎就黎

屌 認真post

但我啲朋友 keep住都返緊fulltime 接到freelance

都返左啲part time 半年……但啲機遇仲未黎

要識人

如果你啲朋有本身都有份fulltime嘅
咁你不如叫佢地俾啲job你做啦
你又未有fulltime

我就係唔明 夠竟點識 真係想知

會唔會做住其他full time ， 一路做一路搵啦

咁你唔問下你朋友？

佢本身做電視台fulltime (邊間唔講) 好小會有job出到出面，佢本身啲freelance 婚攝多 之前都會見我去幫手 但依加佢自己都小左job接

你意思係做住啲非media 工 做住黎搵 media 工?

靠識人

都係靠自己d frd/親戚做開生意果d, 或者份工話到下事果d要揾人就揾你，所以平時要俾身邊d人知你有咩材能，咁人地揾人先會諗到你

佢地啲freelance 淨係夠自己接架咋 未識過分出黎

做開media既話都係要係果個圈儲人脈架喇，馬多幾個話到事既人，得閒揾下佢地，睇下人地有無野彈俾你喇

我啲親戚 冇咁叻

我都想知....
除左靠識人都唔知仲有咩方法

我都係，我都係d frd同舊同事多…平時個人吹水力强，同埋同人相處時人地覺得你信得過都好緊要。

唉 上份工 個圈啲人 冇keep住contact 佢地 依加佢地都冇搵我接job做

唉 本身個人唔鐘意刷鞋 同 懶熟 依加知道個重要性……

咁呢個係你自己問題
你睇其他人做做pt 好似好自由好好咁，但其實人地係呢d位有做野你唔知姐

我需要你
Tg 詳談

大家咁話

Fiverr，不過要頂爛市

成年都無in到工只可以話係你CV/portfolio有問題尤其係上年六月前你疊埋心水轉行好過啦

識人

係咪你叫價太高咋

我指搵fulltime方面

其實呢個剪片拍片，而家做撚爛市
好多中學雞都識
婚攝果啲重design
你唔係做開，人地又點俾你做

既然你知自己問題，點解你又唔搵機會執靚個portfolio 呢？
好多人都係自己整到有唔同類型既短片
整埋分鏡咁俾人睇

我唔知你技術去到邊
不過講句濕鳩野
啲婚攝黑店，佢地個portfolio 都做得靚一靚
引啲客落撘啦
始終都要包裝下

你應該做ft build up左人脈先？

最憎人r job做你有料自然會搵你

唔熟樓主果行
我係做文字工作freelance 既
主要接下consulting/data analysis既工作再加自己寫下野咁
只可以講一開始咩job都接 多留意招聘 慢慢際遇好既時候就會有人再介紹工作
加油

唔識人就預左比人搵笨，然後儲profolio
哩個世代可以試下send 信比d youtuber 合作試下

其實都係返住full time 一邊佛系接

做左十年野，d fd 既fd 就開始會介紹

而家心態都係唔想做多過想做

我覺得keep住返商場helper先囉
有event識下啲pr呀 咩kol呀 廣告商呀
同press果啲咁你咪易搵囉
不過有啲難度架都

Freehunter

識人 認真未入行想做freelance真係唯有靠朋友或者入下啲freelance group
利申:同你一樣讀graphic design乜都識少少 啱啱grad
btw 黑暗事實 如果搵左成年 連interview 機會都無 不如諗自己真係想番咩類既工 一係就轉行 如果你係拍開片既 做咩要走去做design

btw 接左幾單freelance 都係朋友介紹

開個youtube，fb，ig，留下你既作品，聯絡資料，唔識人只可以咁樣推自己

有冇識到同行呀？我諗初起步都係靠人

識人好話識字呀麻

利申：鳩up

反而想知有冇人會拎ft job啲作品黎當自己portfolio 而家份工好多pj都係自己一個做，但公司野當自己portfolio又好似唔係咁好

首先要有份似樣既portfolio先

有無TG?

搵youtube 8 肥b，佢會派job(佢抽5成好似係）

Upload作品去啲知名網站
再擺低個聯絡方法
做得掂一單繼續擺上去
咁樣LOOP落去
就會識得愈黎愈多人

岩岩畢業搵工，搵左5，6個月都冇工番，最尾都係靠人介紹先入到行，不過仲要唔係full time，係Freelance，但係就比較穩定，都做左一年。個圈子真係好細，識唔到人入呢行真係好困難，依家咁嘅環境有job已經好好。

利申: 後期JJ

靠識人，唔識人翻fulltime會易過搵 freelance，一係自己開 production house

先入一行缺人又得小部分關事既全職工儲住經驗再轉返自己果門

利申CM出身同你調轉，因為CM著重設計concept多過技術，但我兩樣都麻麻，亦唔想做死平面designer，畢業第一份做某大公司Business Development（簡稱商科打雜，搵客搵生意整leaflet eDM寫app online marketing你一個包攬哂）捱左一年幾，已經可以跳返做同level大公司多媒體設計師或助手（學歷major同工作經驗），因為呢個背景既賣點係你乜都涉獵過，相對上乜公司都係想請呢類人而唔再係得單一才能，要mm直入行你要好好際遇先得，我有fd都係mm出身三年輾轉俾人昆直到識到某啲一線設計師同去art basel識人先搵到工

通常都係你真係幫人打過工，之後唔做，之前打工間公司/客叫你freelance，所以唔好咁撚懶，你都係要做返十年八年狗，仲要做得好，先有得靠接freelance過活。

唔好見人好就以為好易好運，人地當年付岀過幾多你唔知。

我個fd又係識剪片拍片
佢主動ig問d youtuber 請唔請人幫手做剪接

依家當pt咁返緊

樓主可以試下問下

留個TG 睇下有無機會搵你

搭單一問， fg本身讀vc雜不甩科去到最尾果年做intern先知對ae依個app d嘢有興趣，依家grad左差不多半年響屋企自學緊motion graphic同少少animation既嘢，準備砌好個portfolio再搵工

想問問搞依行之類既巴打一入去通常係做咩先我諗我識依d嘢到時都係搵返d 多媒體之類既公司做（其實唔係好識d專有名詞）

我整左個wix 做portfolio 又已經整左條show reel video ,send 左出去個啲搵工網戈啲job 都係冇回覆

依加咪後悔唔識keep住contact 人 依加嘗試下改改我個性格

個portfolio keep住係咁執架啦 整埋個wix 整埋show reel video啦……

我識做vfx 普通剪片我都知依加唔太值錢 所以有學埋motion graphic (本身用After effect 多) 同其他 後製 tracking 3d model 都算係識 但唔精

呢個網係for 香港嘅freelancer ?

唉 一畢業出黎做第一份工 唔識keep住啲人脈依加知衰 依加幾乎停左成年半 啲人唔太應機……

呢樣會試下 thanks

我見有fd話佢公司請人做剪片ft
好等人用
但我fd話做到狗咁
你有冇興趣

我之前唔識keep住啲人脈 依加知衰

我去親都見唔到啲kol呀

我之前係周身刀冇把利 依加想淨係搞video 類 唔想搞graphic design

呢樣都會試 thanks

我都係拎上一份啲full Time 啲野做portfolio, 我覺得唔係用黎做商業用途 啲片可以照放

冇人叫你接香港班閪客，錢少要求多
放眼外國，假設你有料的話

比過人睇 話我個portfolio 唔夠多野 但我覺得都見得下人個種

我1year exp 我叫13k 加埋可議 算唔算太高?

推比樓豬睇....
放棄左就咩都冇嫁喇

Uncle 點解你唔自己推片上YouTube，人地見到你作品好 一定會揾你。你返PT半年識幾多人？有冇一千？你放上YouTube半年，應該唔止一千

所以通常我會有幾個version既portfo去apply唔同工
一份好多野但內涵唔多
一份簡而精而嚴選過
in既時候都注意到咁上下你要捉到個hr/主管路同埋time management，再決定show邊個俾人睇

同你識既野差唔多 冇art底

我準備好轉行啦

去住fiverr 或者upwork 接住些少野黎做得唔得

搵緊design/拍片 freelance

做做下full time
Freelance就會搵上門
再者，儲下經驗都好

利申 行家

學生嗰陣做過雜誌 識到d beauty/fashion記者
後尾佢地唔夠人會揾我影下event/fashion show/訪問嗰d
依家有正職就冇做lu

Dm外國 streamer 自薦翻譯剪片再分錢

係 我已經 揀過先放去portfolio 但就係揀過 就唔夠多

識英文就接得
但好多好低價
你自己要識 set

我第一份工係……

想搵fulltime 但就黎搵左成年工都未in 過一次

即係你個showreel唔多掂/開個價太高

有d 野唔係你覺得就可以架

最重要係上一間公司都執q埋

一年工作經驗 叫價13k算唔算高?

首先你要係一間production house 做長工先
我地呢行識人好過識字

我自己係公司畢業做左一年就有job接，如果你真係有d能力，d同事有job自然會搵你

早排固定freelance job都有一萬多d
btw而家乞食中

YouTuber

我就係想入間production house 做住先 但就係冇回覆

我就係唔想轉行

包裝自己啲social media

好 唔該先

我啲片 有好多都有其他人樣 唔知set全公開會唔會唔係咁好 所以啲片通常我都係send cv比人睇先會send片比人睇

咁唔請朋友介紹門路？

唔係個個都會想自已啲錢分比人

香港地區由身邊做起，先做客戶 base，免費/唔賺幫人整住先，之後好口碑自己搵返你。

咁又係有都自己賺曬先

呢個會

先做youtuber 做D農場片
好似佢咁

youtuber 個base當埋profolio
一條片都冇點請你?
D人都係上佢搵youtuber做freelance

8000啦屌

巴打留個TG ？

咪放人樣果D 你做motion graphic 就做自己剪農場片

一條有音效既農場片 +自己既graphic +design

講真你有呂係玩拍攝 唔需要真人

你又係唔

咁可能你要執執個showreel
你連fulltime都搵唔到何況freelance，freelance更加需要勁嘅showreel同好嘅口碑

認真答 facebook揾下好多freelance谷可以入 不過我係做化妝 真心如果冇嘅都翻住pt先啦 一日唔出去識人 根本冇足夠嘅人脈令你行到freelance條路

冇工作經驗/足夠嘅作品好難令個客揀你 design真係做爛巿 不過好彩在百貨應百客 依家social media又可以比你做下portfolio 多啲運用依個platform去share作品 真心嘅好少人係可以一嚟就做freelance

我自己都係讀design 都係因為有翻工 個老闆彈job比我 先慢慢開始freelance

哇 好 唔該巴打建議先

無人脈點喺freelance界生存
其他一係有人介紹一係識呢個嗰個
幾時輪到你

係

可能真係我個showreel唔夠好 所以啲FT先唔搵我掛 但我都已經執完又執

我就係搵唔到full time先想轉接freelance

咁你覺得搵唔到full time既原因係咩？
可能同一個原因都令你無freelance

咁可能真係質素問題

咁你係負責做咩佢俾d咩你做

影相 拍片 剪片 design layout motion graphic 其實都好多野可以做

我都準備轉行，但除咗後期都冇其他專行，苦惱

呢個真係唔太知 可能係我個gap year 太耐掛 or 我portfolio 入面啲野唔夠靚

好 唔該晒先

出名Youtuber 會請剪接師
你逐個dm 收人平啲 試下

你cv可以幾靚

做media冇pr
食屎架啦
呢啲手板眼見工夫
你剪片加幾多effect啲觀眾咪又係咁睇
成本係得咁多
我冇frd接搵個ive仔剪又收平啲
憑咩要比你做

個人分享 畢左業就快10年己經無做設計好耐啦

以我所知近年呢行好似起薪around 11k-12k

反而你留意下啲鬼佬網有冇job接好過

真係靠識人
自己有份fulltime job (web design)

試過係同事比job 我做
又試過有個熟客知我轉左工 私下搵我做
可能因為我之前份fulltime 都係要對客
客又會refer 朋友之類

入tvb識人先

一年連in都冇得in
不如你整靚個portfolio先啦

依加後悔唔同人social 多啲

我另外有個行內朋友叫我叫15k 我先叫13k

有整

呢啲時候 仲入tvb 真係好? (真心問)

pr咪就係social

老老豆豆你in都無得in證明你個portfo應該有問題
有無少少野放得上來望下

千里馬常有 伯樂難求

入行黎講應該係全香港最大既平台
不過衣家想入應該幾難
因為炒人都黎唔切炒 仲未裁夠

介唔介意留tg 比我 用tg send 比你睇睇? 上面都有留過tg 你搵我 我都可以send 比你睇睇

上面都有巴打比左兩個網我 我呢排都會試

BTW 多謝大家嘅意見 同幫忙先

有d 野好現實既 , 冇人脈就要靠實力

你真係ok 既 , 拍幾條片 , 剪靚d , 最好有少少自己風格

up 上youtube , 貼下高登連登俾人批評下 , 同d youtuber 傾下合作

不斷loop 不斷儲片 , 你d 野有人欣賞自己撈得起

如果試完事實係原來你冇實力食呢行飯 , 咪疊埋心水轉行囉 , 香港地肯做餓唔死 , 肯擔擔抬抬都搵到兩雞野

入行梗係hk01 做跳板一流

好 唔該晒巴打嘅建議先

通常都係之前打工識落啲客或者搵creative agency
如果你諗住求其開個網頁/profo 黎接job
基本上你只會接到啲閪job,

- 用like 黎找數呀
- 嘩！一條30 秒jingle 2萬？ 我地預budget 150蚊架渣喎
- 你好！我地係xxx 公司，諗住拍條5分鐘內部宣傳片連埋剪接，音樂，燈光。我地會係logo 落返你credit, 請問全包$500 ok 嗎？

呢行一定係識人先
一係就做production house草人脈
如果唔係無緣無故唔會有人俾job你接

繼續罷工啦
啲公會會讓你㗎啦

識呢d咁不如自己試下做youtuber囉，順便練下野仲可以宣傳自己。d片做得好唔怕冇job啦。

有無portfolio？

其實問返人咪得，多數講明你既用途都唔會介意既

唔怪得你搵唔到工又接唔到Job

做freelance好易俾人拖數

已經俾人拖緊成皮幾嘢

我都想搵

搵咗成年都未in過，不如upgrade下自己啲portfo先啦

聽左啲巴打意見 會再改下個portfo

樓主一年都無點收到in既通知係咪cv同portfo整得唔夠靚靚仔仔

睇完樓上d對話
建議去整d新既片，繼續更新showreel內容

原本以為大家會叫樓主去拍片自己剪，
估唔到反而有幾個回覆係叫樓主剪網絡footage既youtube片
不過剪呢d前提係樓主之後搵工係咪都係想做呢d social media片？

岩呀 上半年都無人請應該係portfolio 嘅作品啲人覺得唔合格
呢排個市咁差佢唔炒人算偷笑

利申 做呢行

點解唔係入viu
tvb 做完唔會有前途

咁你又諗得有啲差 依加啲客唔會咁仆街lol

依家唔知，好多年無接過街客

搵題材 拍youtube 不停拍 拍完interview又可以拎出黎用 好過你日日無所事事

viutv 唔請人呀 我都想入

本身5月尾特登停晒手上啲野 預6月7月出去發夢 但為生活 我真係要停 跟著就send cv send 到依加

當新人請 都冇人請?

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

咁多個新人個個識嘅野都一樣
點解要簡你先

呢排市道差少咗，所以咪唔洗揾你囉
利申：有做過吓呢行同你一樣情況

我比fresh grad 多一年工作經驗 都冇優勢咩？

唉

冇計啦迫住返吓其他先，始終揾食要緊
或者幫朋友影吓囉收平啲儲多啲貨先

自己請model拍youtube。